深夜揭尾故（一）《深夜》

是夜金句：
「深沉的夜，延伸著人性黑暗，睡去的只是自欺欺人，任由醒著的在狂歡。」

正文：
凌晨三點，小明又走進了父母的房間。
早上八時，小明在自己的房間被發現死亡。
不久之後，小明的母親自殺身亡。

會唔會好快俾人秒

咁快有新故

小明3點前入過父母房間？

短篇故仔好快寫完
長故寫得好辛苦

可以咁講

佢老豆冇死到？

成個故事有幾人？
3？4？5？6？

冇

咁快打大佬
我話唔答得唔得

小明係咪俾老豆殺

小明比父親雞姦而死 母親見到都死埋

diunei揭尾故邊有得唔答

唔係

思路唔錯
但唔啱啱

老豆有左第二個？

唔止3

小明老豆有冇出軌

個老豆其實幾無辜

小明係被母親發現死在房間？
母親死在同一房間？

老豆係咪有小三 小明係自殺？

冇出軌

揭尾故唔係只可以問yes no

係
佢死喺邊冇所謂，重點係自殺

冇小三
非自殺

故事係咪除左小明，小明父母，仲有第四個人

老母殺死或者間接殺死佢個仔

係咪老母殺死小明 多左出黎個個人有無份殺老母或者小明

小明係父母房發現左啲野？

小明入父母房當時有其他人在場？

我記得係yes no 唔答
不過冇所謂啦講多少少當加速

小明係俾佢老竇殺死嘅
小明死得好慘
小明個頭冇咗
阿媽個頭冇咗
有變態佬
床下底有人

有

老母出軌？

啱啱

唔係
有

小明冇發現任何野，所有嘢都同平時一樣

父母房間當時冇其他人在場

母親獸性大發強姦小明致死 父親見到殺死埋母親

多出黎個個人係小明兄弟姊妹？

ys,no,非重點or錯方向，問中重點就唔答點玩

小明撞破老母偷情 比姦夫殺左

其中一句中

老母認錯人殺左小明
老母係內疚而自殺
老竇老母間房盞燈壞咗

玩到好L驚

思路欣賞但唔啱啱

佢地屋企本身知唔知多出黎個個人係佢地屋企？ 佢地係咪親戚關係？

床下底有人定係有變態佬嗰句中

冇偷情

小明獸性大發強姦母親致死 父親見到殺死埋小明

老母以為小明係賊殺咗佢

一唔係
二啱
三唔重要

唔知
唔係

第四個人係關鍵？
佢哋本身識唔識第四個人？
第四個人嘅性別係關鍵？
老竇瞓着咗？
老母因為睇唔清楚而認錯人？

床下底有人

多出黎個個人生定死？

小明有夢遊？老母有夢遊？
第四個人係賊？

小明死先過母親

老母同第四個人偷情
偷情俾人發現咗所以就叫第四個人匿埋喺床下底

係
唔識
唔重要
係
唔係

小明係床下

生

老母有精神問題？

小明一早知床底有人，多次同父母講，但冇人信，點知比果個人殺左，老母內疚唔信佢所以自殺。

冇人夢遊
係賊

父母房間冇外人人

小明發現床下有賊，老母想殺賊但錯殺小明

係床側

上面唔係有提過小明係自殺？

小明又走進了父母的房間。

小明俾個賊殺死咗？
小明淨係嗰一日會喺三點鐘入去父母房間睇？

完全唔啱
除咗內疚兩個字

小明又去父母間房個又 係咪重點

唔系母親咩

非自殺

係
唔係

係

小明床底有賊?

大家開始留意到重點

啱

小明當時入房老母訓緊？

個賊係小明間房
小明入父母房lei落床
比老母趕左返房
之後小明比個賊殺左？
老母內疚自殺

每日3點入去父母房既原因係咪重點

小明懷疑屋企有賊叫老豆老母睇下 叫左兩次佢地都唔理 結果真係有賊之後殺左小明？

小明自己捉賊比人殺死左

老母係瞓緊覺，但未完全瞓着

小明每一日三點鐘到會入去老竇老母間房
但係嗰一日入到去就見到個賊
佢同老母講有賊但係老母唔信佢
跟住小明返房之後就俾個賊殺死左
最後老母因為嗰日唔信佢而內疚自殺左

小明想去揾媽咪求救，比賊拖返入去

小明同父母話床底有人，媽以為佢發惡夢之類無理，再反入房小明被賊殺咗，母親第二朝發現後內疚自殺

小明向老母求救 老母扮訓

中三四成
過程唔啱

房入邊冇外人

Nono

最後兩句啱

賊係工人？

第二句啱

個賊同呢家人係認識？

唔重要

唔識
不過唔重要

小明又入房同父母講床底有賊
但父母眼訓唔理佢
結果小明比賊殺左
父母內疚就自殺
四句入面邊啲中

小明入父母房偷野？

又入房嘅原因唔啱
唔啱
啱
啱

有人訓左小明張床

係做啲類似嘅嘢啦！

小明失眠想同阿媽訓
阿媽扮訓唔想理佢

冇訓床

老母都知有賊 但扮訓唔想個賊搞自己

變左兩點或四點過房會唔會影響故事？

小明三點走去間房呢個舉動
係因為佢有某種病？
想拎某樣野？
想同老豆老母訓？
想傾計？

個賊叫小明去搵父母？

小明每一日都會入去老竇老母間房同佢哋講話想一齊瞓但係老竇老母想小明獨立所以就唔俾小明同佢哋訓一定要小明自己一個訓
咁嗰一日就有個賊咁岩入咗小明間房偷嘢
小明見到就好驚所以就入去老竇老母間房哩落去床下底，跟住老母見到就同小明講番番房，跟住小明解釋返話有賊但係老母唔信覺得小明係講大話想一齊瞓先咁講
跟住小明返房之後就俾個賊殺左，跟住第二日老母內疚自殺左

扮訓嘅原因好重要
你個原因唔啱

係咪同狼來了差唔撚多？

賊係小明床底但比小明知道左
小明多次揾父母講
父母扮訓冇理佢
小明最後比賊殺左

個賊逼小明幫手偷嘢，再殺佢

佢就係因為扮瞓 唔知有賊

唔會

小明想拎父母床底ge 槍or 刀 ko 個賊
點知被人反殺

拎啲嘢

錢？

一兩成

maybe 玩具？

小明如常去老母房，原因唔理
老母唔柒理佢，小明回房
返返房後見到個賊
個賊要佢過去叫佢老母過黎佢房
佢又去老母房，叫佢老母，否則殺左佢
老母今次唔理佢，小明無奈返房
返房後被殺

老母知小明日日都會入黎偷錢 所以會擺定啲錢係床邊然後扮訓比小明偷
點知呢個習慣間接令小明比賊殺左

唔係拎呢啲
小明都唔知有賊入咗嚟

個樣野係咪小明每日都會去拎？而且拎到？
個樣野小明拎左道德上有無問題？
小明想扮女人所以偷化妝品？

兩樣都唔係

偷窺？

唔係
個又字唔係咁樣解

個賊對小明阿媽起色心❓❓

拎咸書？

唔係偷錢
但係差唔多

老母扮訓既原因 係因為小明成日講大話所以覺得佢亂咁up唔理佢？

賊係小明間房床下，小明驚驚所以多次搵阿爸阿媽訓，阿媽趕佢翻自己房，結果小明被個賊殺左。
阿媽朝早發現，內疚自殺。

小明夢遊？

擺啲咩重唔重要？

其餘細節岩？

差唔多每日都會去拎，而且一定拎到
道德上好大問題
唔啱但係的確係女人野

個賊係無奈要殺小明？
個賊係求財？
個賊係要佢老母？
個賊係要小明本人？
個賊係自己人（家賊）？
個賊小明屋企係識既？
個賊每晚都黎小明屋企？

思路差唔多但唔啱

賊係求財？
想殺人？
有意殺小明？
小明反抗？
賊既身份重要？
有第五個人？
阿媽有做過自殺同扮訓以外既事？
阿爸有做過扮訓以外既事？

m巾？

思路差唔多but no

思路正確但唔啱

內衣褲？

小明係咪男仔？
個賊係咪男人？

最後一句啱

老母底衫褲？

小明對佢阿媽起色心 去佢房偷內衣❓

個賊同小明老母關係好唔好？

拎老母底褲

小明每日三點都會佢阿爸阿媽間房拎老母啲底衫褲尼打飛機？

偷底褲

小明晚晚都會攞阿媽底褲 阿媽唔想踢爆扮訓

小明同老母有路 老母會擺定自己啲底橫係床邊 扮訓比小明攞去打丁？

小明有戀母偷呀媽底褲聞？
小明拎個樣野番去之後會唔會用佢做其他動作？

第一次小明搵老母陪佢瞓 老母唔肯
第二次個賊入去偷嘢 老母以為係小明嚟就扮瞓
之後個賊入咗小明房 小明叫救命 佢老母以為佢又玩嘢冇理佢

小明死法係窒息？

中

小明話床下底有人，要同父母瞓
老豆想扑野，屌走小明
老母都想扑野，無留低小明
床下底變態佬姦殺左小明
老母覺得係自己咸濕害死小明

小明對女人內衣褲有喜好 佢老母知但想包容個仔 所以扮訓 點知令佢拎完返房俾賊殺死 內疚自殺

冇路

係
會做其他動作

賊入左父母房一次
母親以為係小明就無理到
小明可能訓唔著或者有原因 入去走去叫老母
但老母扮訓無理到佢

老母隻閪太臭臭撚死小明

小明想收埋底褲入自己床下底，
發現咗個賊

賊有心殺人？
賊被逼殺人？

跟住小明俾人殺死個時發出聲音 但阿媽以為係小明打飛機太投入的聲音 唔好意思去佢間房撞破佢 結果令到小明俾人殺死都無人知❓❓

個賊都係想偷底衫褲？

小明偷阿媽底褲J

三點前小明去阿媽房拎底衫褲返自己房
完事後會偷偷放返入父母房

追po啦清

仲有咩需要估嫁

係咪玩完喇已經

唔洗收埋

兇案現場係小明房？
兇案現場係走廊？
如果小明唔去老母房兩次佢唔使死？

見到小明所以殺

用底褲笠住個頭，遮住對眼，睇唔到個賊，俾賊殺死

小明攞完底褲翻房 發現有賊 點知個賊都鐘意內衣叫小明再攞 小明再入阿媽房 但阿媽平時只放一條比小明攞 然後小明攞唔到翻房個賊太嬲 殺咗佢

小明戴著老母個bra翻自己房，賊以為係女人所以姦殺咗佢

個賊鍾意偽娘

個賊以為小明係女人 或者見到啲內衣褲 所以錯手殺死？

小明比個賊用底褲勒死

如果小明見唔到個賊 或 個賊唔知小明見到佢 小明就唔使死

小明的確係死咗都無人知
但個原因唔係咁

小明阿媽每日都會留低啲底衫褲喺房扮瞓比小明偷去攞嚟打飛機
但就係依個舉動引來左一個變態嘅殺人狂 個殺人狂最鍾意女人底衫褲咁知道咗依件事之後嗰日就去間屋度偷
咁小明如常返佢老竇老母間房到偷老母啲底衫褲尼J
咁返到房一路J嘅時候就俾個賊發現左
個賊就殺左小明拎佢老母啲底衫褲
最後老母因為每日嘅依個習慣就覺得自己係害咗小明
最後內疚而自殺

小明老母聽到小明房入邊有啲聲 以為小明打緊飛機但其實係個賊殺左小明 第二朝小明老母發現小明死咗 內疚所以自殺

未係最完整故事

老竇由頭到尾不知情？

老豆同個賊有無關係

係
非
個又字唔係1日內

個賊係熟人？

賊同小明一樣都係全鐘意底衫褲

中間都係差少少

係係

冇關係

小明因為打飛機未訓所以見到賊偷嘢，賊冇辦法就殺左小明

好啦差唔多開估啦

this呢

咁狗既 故仔都要派另類綠帽

因為成日入老母房偷底褲 所以老母見怪不怪

早上八點同不久之後係咪唔重要 只作時間參考？

小明其實係一個好出名既drag queen
偷老母底褲一方面係滿足自己性慾一方面都係用黎裝身
個賊其實係小明既瘋狂fans,
就喺小明著住女人底褲打飛機既晚上
個賊就將小明先姦後殺
老母都唔係咩好女人，十幾年前同第二個男人搞埋一齊，仲生左個野仔
老豆原諒左老母但間唔中諗起會打老母泄忿
小明入老母動既另一個原因係想check下老豆有無打老母
但第二朝一家人發現小明條屍既時候，先發現兇手原來就係個野仔
老母覺得一切都係自己既錯所以自殺

小明入左第一次 返房比賊殺左
老母以為第2次入房個賊係小明無理

個賊係咪“又”出現？

凌晨三點，小明又走進了父母的房間。
今次已經唔係第一次偷偷地入父母房
小明幾乎每日都會入房偷母親嘅內衣褲
然後企喺床邊望住母親打飛機
今日之前母親一直都唔知
但係今日母親未完全瞓着，發現咗小明係佢身邊打飛機
因為成件事太尷尬佢都唔好意思開口
唯有扮訓着等小明完事
但其實小明打緊飛機嘅時候已經有個賊偷偷地入咗屋，仲偷偷地入咗小明間房匿咗喺床下底
兩個人都完全唔知
當小明打完飛機返自己間房嘅時候就俾個賊殺死左

到早上八時，小明被發現死亡。
不久之後，小明的母親因內疚自殺身亡。

啱啱半個鐘前先至話想玩揭尾故 估唔之後真係有人開

小明唔知有賊，
但係因發現咗賊被殺？
定糸賊暗殺佢

個賊入過老母房？
老豆全晚訓左咩都唔知？

個賊同個故仔既關係

答案喺#224

希望大家玩得開心

個賊咁on居嘅 一入屋就匿埋

有啲牽強喎師兄

重點淨係打飛機

完美解釋所有人動機
金句都有比提示啊

不過都有心嘅繼續加油

個賊點解要殺小明。。

就算老母唔扮訓都救唔到小明？

關內疚咩事

個賊唔偷野反而匿埋殺人

如果唔係打飛機個老母就會制止佢
仲會鬧佢
咁老竇就會起身
個賊就好大機會走

個賊果part麻麻地

點解個賊淨係殺小明唔殺哂全部人？

咁係殺手wo 唔係賊
偷完就走啦屌小明快槍手？仲要一入屋就咁on9入小明房埋伏？

後半part 有待改善

順手

仲有冇 想玩

你啲cue都唔係重點黎既

我比較buy 樓上有師兄估

小明返房想打飛機
點知見到個賊
之後俾個賊殺個時嗌
但阿媽以為個仔打緊飛機
第二日先知原來自己冇救到佢而內疚

呢個仲合理d

順手殺埋
偷都偷咗梗係望住打
佢一入屋已經發現小明打飛機
香港屋有幾大
咁佢梗係行入間無人嘅房等一等

個賊都無殺人動機既

順手而為喎

我後邊應該再寫多啲
因為我個素材係自己間屋
好細所以個賊一入到黎就見到小明打飛機
所以入咗間無人嘅房等
但係兩個人都太忘我冇發現
到小明返咗房之後就比賊人順手殺埋

我係賊見到有人未瞓我走先啦屌 仲埋伏 殺人點都有啲聲下嘩

偷野最多坐幾個月，走去順手犯條坐終身既罪

夜晚所有人嘅陰暗面都會被放大
個賊已經唔係第一次做呢啲嘢
偷嘢順手殺埋個戀母撚

我反而會覺得好好玩喎

樓上巴打我唔係駁嘴
你哋講嘅嘢我都會聽下次再改善
但係我想解釋清楚返啲我嗰思路俾大家聽
大家覺得個設定有咩問題盡情講

可唔可以rational啲

你啲所謂「思路」都同啲線索無關
又無引導玩家去思考個動機
開左估之後任你up之嘛
你鍾意話小明係希特拉轉世
個賊就係邱吉爾後代，黎替天行道都得嫁
你講曬既

是夜金句：
「深沉的夜，延伸著人性黑暗，睡去的只是自欺欺人，任由醒著的在狂歡。」

自欺欺人=扮瞓覺
深夜人性黑暗狂歡=想講未瞓覺嘅人都係痴線佬

凌晨三點，小明又走進了父母的房間。
又字代表小明成日入父母房
隱藏內容就係佢偷底衫褲打飛機
今次比老母發現左而老母因為尷尬扮瞓覺唔出聲
小明就打得好舒服
最後兩個人都冇留意個賊入咗嚟
但係個賊就發現咗小明喺度打飛機
於是佢就偷偷地入咗小明房
等小明打完飛機就殺左佢
再偷埋嘢走

到早上八時，小明被發現在自己房間死亡。
呢個時候老母先知道原來今晚有個賊入咗嚟，就係因為佢扮訓唔係即時起身教育小明，所以個賊先至安心繼續留喺度，仲順手殺人。

之後小明的母親就因為內疚自殺身亡。

中間打飛機嗰度我想俾大家自己鳩噏嘅時候自動拋出嚟因為我知道一定會有人估呢個方向

不過你都講得啱我應該加啲線索落去
下個故我會再花多啲心機

facepalm

Sorry lor

睇到答案後嘅反應：-》-〉

仲有冇新故定玩完？

聽晚再出啦
要重新思考下
再出啲符合巴打口味嘅嘢

我覺得我寫到呢場深夜狂歡好正
不過可能我第一次寫變咗亂鳩噏sorry

繼續努力

深夜睡房咁黑 小明點望住老母打飛機
係咪開住房門出面有燈射入房
同埋個賊殺小明嘅動機幾奇怪

On撚鳩

LMLM